npm과 npx가 있다.

npm(로컬에 다운로드받음. 일정버전으로 유지됨)

npx(설치를위해 다운로드후 프로젝트 설정후 지운다고함 최신버전을 받을수 있음)

이하는 실행방법

cmd창에서 실행한다

npm install -g create-react-app

error-> sudo npm install create-react-app(리눅스환경)

cd '환경설정할 폴더 경로' (폴더가 없을경우 mkdir로 폴더를 만들어둠)

create-react-app . 실행(현재디렉토리란 의미에서 . 을 씀)

***설치가 안되있을경우***
install -g create-react-app


